### Question:
 Tidak ada respon pak

### Answer:
Mohon maaf, tidak bisa membantu ☺️


### Question:
Baik pak, Memang admin" kampus sekarang bodoh" pak, makanya sering di hack orang website kampus nya, sudah di lapor aja masih blm di tindak lanjutin

### Answer:
Nah, itu bukan bagian saya, saya hanya bertugas untuk prodi saja, saya tidak mau melebihi tugas yang diberikan kepada saya.


### Question:
Bagaimana cara menghubungi admin domain atau server kampus UMM?

### Answer:
Admin domain dan server kampus biasanya dikelola oleh bagian IT UMM. Sayangnya, kontak langsung tidak tersedia untuk umum. Silakan hubungi pihak universitas melalui pmb.umm.ac.id atau datangi langsung kantor IT kampus.


### Question:
Website subdomain UMM diretas dan menampilkan konten judi online, bagaimana melaporkannya?

### Answer:
Kirim laporan ke admin universitas dan lampirkan tangkapan layar sebagai bukti. Jika tidak ada respons dalam waktu lama, coba hubungi langsung bagian IT di kampus UMM.


### Question:
Website UMM mengalami peretasan atau disusupi konten ilegal, harus lapor ke siapa?

### Answer:
Segera laporkan ke admin universitas melalui pmb.umm.ac.id atau hubungi bagian IT kampus. Jika memiliki bukti seperti tangkapan layar, kirimkan untuk mempermudah investigasi.


### Question:
Apa yang harus dilakukan jika akun mahasiswa diretas?

### Answer:
Segera ubah password melalui sistem InfoKHS atau layanan mahasiswa UMM. Jika tidak bisa login, hubungi bagian akademik atau IT kampus untuk reset akun.


### Question:
Bagaimana cara memastikan akun mahasiswa aman dari peretasan?

### Answer:
Gunakan PIC yang kuat, jangan gunakan kata sandi yang sama untuk banyak akun, aktifkan autentikasi dua faktor (jika tersedia), dan selalu logout setelah selesai menggunakan layanan kampus.


### Question:
Apakah UMM menyediakan akses Wi-Fi gratis untuk mahasiswa?

### Answer:
Ya, UMM menyediakan Wi-Fi gratis di berbagai titik kampus. Login menggunakan akun mahasiswa yang terdaftar.


### Question:
Dimana lokasi perpustakaan UMM?

### Answer:
Perpustakaan UMM berada di Gedung Perpustakaan Pusat, dekat dengan Parkiran Utama dan sebelah utara Masjid A.R. Fachruddin


### Question:
Bagaimana cara melihat tagihan pembayaran kuliah?

### Answer:
Login ke akun InfoKHS, lalu masuk ke bagian "Keuangan". Semua tagihan dan status pembayaran bisa dilihat di sana.


### Question:
Apa saja organisasi mahasiswa yang ada di UMM?

### Answer:
UMM memiliki berbagai UKM (Unit Kegiatan Mahasiswa), BEM (Badan Eksekutif Mahasiswa), serta komunitas dan forum diskusi di berbagai bidang.


### Question:
Bagaimana cara mengurus Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) yang hilang?

### Answer:
Lapor ke bagian akademik fakultas dan siapkan surat kehilangan dari kepolisian. Setelah itu, urus pencetakan ulang di bagian administrasi kampus.


### Question:
Bagaimana cara mendaftar beasiswa di UMM?

### Answer:
Cek informasi di website resmi UMM atau bagian keuangan fakultas. Biasanya, ada syarat tertentu seperti IPK minimal dan surat rekomendasi.


### Question:
Bagaimana cara mengambil mata kuliah semester pendek?

### Answer:
Daftar melalui InfoKHS atau langsung ke bagian administrasi akademik fakultas. Biasanya ada syarat minimal IPK dan pembayaran tertentu.


### Question:
Bagaimana cara cetak Kartu Hasil Studi (KHS)?

### Answer:
Login ke sistem InfoKHS, lalu pilih semester yang ingin dicetak. Klik "Cetak KHS" dan simpan sebagai PDF atau langsung print.


### Question:
Bagaimana cara mengajukan cuti kuliah?

### Answer:
Pergi ke InfoKHS, dan Langsung ke kantor Kemahasiswaan. Ajukan surat permohonan cuti kuliah ke bagian akademik fakultas dengan alasan yang jelas. Setelah disetujui, bayar biaya administrasi sesuai ketentuan kampus.


### Question:
Apa saja beasiswa yang tersedia di UMM?

### Answer:
UMM menyediakan berbagai beasiswa seperti: Beasiswa Prestasi, Beasiswa PPA, Beasiswa Bidikmisi, dan beasiswa eksternal dari instansi pemerintah atau swasta.


### Question:
bagaimana cara mencetak KTM

### Answer:
Pengurusan dan Cetak Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) dapat dilakukan di Kantor Biro Administrasi Akademik Al Islam dan Kemuhammadiyahan (BAAIK). Detail informasi pengurusan dan cetak KTM dapat diakses pada laman: https://infobaa.umm.ac.id/id/pages/administrasi-akademik/administrasi-akademik-2.html


### Question:
dresscode UTS

### Answer:
menggunakan kemeja putih dan celana/bawahan gelap. Bagi mahasiswi muslim wajib menutup aurat.


### Question:
dresscode UAS

### Answer:
menggunakan kemeja putih dan celana/bawahan gelap. Bagi mahasiswi muslim wajib menutup aurat.


### Question:
program studi informatika

### Answer:
Profil lengkap terkait Prodi Informatika UMM dapat diakses pada website informatika.umm.ac.id atau melalui media sosial prodi. Prodi Informatika UMM telah memperoleh akreditasi A dari BAN-PT dan Akreditasi Provisional dari International Accreditation Board of Engineering Education (IABEE). Informasi pendaftaran mahasiswa baru Prodi Informatika dapat diakses melalui website: pmb.umm.ac.id 


### Question:
Cara Mencari Jadwal akademik UMM

### Answer:
Untuk Jadwal anda bisa pergi ke website ini "https://infobaa.umm.ac.id/id/pages/kalender-akademik-11.html "


### Question:
Apa akreditasi prodi Informatika UMM?

### Answer:
Program Studi Informatika Universitas Muhammadiyah Malang telah mendapatkan Akreditasi Nasional UNGGUL dari Badan Akreditasi Mandiri Informatika dan Komputer (LAM-Infokom), serta Akreditasi Internasional dari Indonesian Accreditation Board for Engineering Education (IABEE)


### Question:
Bagaimana kurikulum Prodi Informatika UMM?

### Answer:
Program Studi Informatika Universitas Muhammadiyah Malang (UMM) sebagai salah satu program studi yang unggul dan terdepan dalam penguasaan teknologi informasi dan komunikasi telah merumuskan kurikulum yang relevan dengan KKNI dan sejalan dengan berkembangan keilmuan sampai dengan 10 tahun kedepan.


### Question:
Apakah prodi Informatika memiliki kerja sama dengan berbagai instansi atau mitra?

### Answer:
Prodi Informatika UMM memiliki kerjasama dengan mitra luar negeri yaitu Erasmus Mundus, Cisco Network Academy dan Oracle Academy. Untuk mitra dalam negeri prodi Informatika UMM bekerja sama dengan Gits.


### Question:
Apa Visi Program Studi Informatika UMM?

### Answer:
Visi Program Studi Informatika UMM adalah menjadi program studi yang unggul dalam pengembangan ilmu informatika yang berkarakter, berdaya saing global, dan berbasis teknologi informasi untuk kemaslahatan umat.


### Question:
Kapan Program Studi Informatika di UMM didirikan?

### Answer:
Program Studi Informatika UMM didirikan pada tahun 2001 dan berada di bawah Fakultas Teknik. Program studi ini terus berkembang mengikuti perkembangan teknologi informasi dan kebutuhan industri.


### Question:
Apa saja konsentrasi atau minat yang tersedia di Prodi Informatika UMM?

### Answer:
Beberapa konsentrasi atau minat yang umumnya tersedia di Prodi Informatika UMM meliputi:

Rekayasa Perangkat Lunak
Sistem dan Keamanan Jaringan
Data Sains
Game Cerdas


### Question:
Bagaimana akreditasi Program Studi Informatika UMM saat ini?

### Answer:
Program Studi Informatika UMM telah mendapatkan akreditasi Unggul (A) dari Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi (BAN-PT). Selain itu, program studi ini juga sedang dalam proses mendapatkan akreditasi internasional seperti ABET (Accreditation Board for Engineering and Technology) untuk memperkuat posisinya dalam pendidikan informatika global


### Question:
Dimana saya bisa mendapat jadwal kuliah?

### Answer:
Anda bisa kunjungi https://informatika.umm.ac.id/jadwal-kuliah/


### Question:
Berapa lama jam pelajaran untuk satu sks?

### Answer:
Satu SKS biasanya adalah 50 menit.


### Question:
Dimana saya bisa memberikan penilaian untuk dosen?

### Answer:
Anda bisa kunjungi https://iqass.umm.ac.id/


### Question:
Bagaimana cara bertemu dengan wali dosen?

### Answer:
Anda bisa mengontak terlebih dahulu atau langsung mengunjungi ruang dosen.


### Question:
Apa yang disiapkan untuk menghadapi ujian UTS dan UAS?

### Answer:
Anda harus menggunakan baju hitam putih berdasi hitam dan menyiapkan KSM yang sudah ditandatangani wali dosen dan kaprodi.


### Question:
Bagaimana jika kita terlambat membayar UKT?

### Answer:
Anda bisa mengontak BAA dan/atau Keuangan UMM.


### Question:
Bagaimana jika nilai akhir dari mata kuliah mendapat D?

### Answer:
Anda bisa melakukan KRS ulang untuk mata kuliah tersebut pada semester berikutnya.


### Question:
Bagaimana cara mengambil beasiswa prestasi?

### Answer:
Staf Keuangan UMM akan otomatis memotong biaya UKT apabila IP dari semester sebelumnya melebihi batas minimum beasiswa prestasi.


### Question:
Bagaimana jika membayar UKT sebelum mendapatkan potongan dari beasiswa?

### Answer:
Pembayaran yang berlebih akan memotong biaya UKT semester depan.


### Question:
Berapa lama jam pelajaran untuk satu sks pada saat bulan ramadhan?

### Answer:
Satu sks pada saat bulan ramadhan adalah 30 menit.


### Question:
Siapa saja dosen-dosen di informatika

### Answer:
Untuk dosen-dosen di informatika bisa dicek pada "https://informatika.umm.ac.id/dosen-laboran-karyawan/"


### Question:
Dimana saya bisa mendapatkan informasi Jadwal perkuliahan

### Answer:
Anda bisa mendapatkan informasi terkait Jadwal perkuliahan di Website informatika.umm.ac.id


### Question:
Bagaimana cara nya untuk melakukan krs lab

### Answer:
Untuk melakukan KRS lab anda dapat melakukan nya melalui website "infotech.umm.ac.id" atau aplikasi MiLab khusus pengguna Android yang tersedia di Play Store 


### Question:
Dimana saya bisa mendapatkan informasi lengkap tentang prodi informatika

### Answer:
Informasi lengkap tentang Prodi Informatika bisa anda dapatkan di Website "informatika.umm.ac.id" 


### Question:
Apa yang harus saya lakukan jika saya terlambat melakukan KRS Lab

### Answer:
Anda bisa melapor ke Kantor Lab Informatika Di lantai 6 GKB 3


### Question:
Bidang apa saja yang ada di Program studi Informatika UMM

### Answer:
Program Studi Informatika UMM menyediakan 4 bidang minat yang bisa dipilih oleh mahasiswanya antara lain, rekayasa perangkat lunak, data science, keamanan jaringan, dan game cerdas


### Question:
Mata Kuliah wajib apa saja yang harus diambil bidang minat rekayasa perangkat lunak

### Answer:
Manajemen Proyek Perangkat Lunak, Penjaminan Kualitas Perangkat Lunak, Rekayasa Ulang Sistem


### Question:
Mata Kuliah wajib apa saja yang harus diambil bidang minat data science

### Answer:
Data, Informasi dan Pengetahuan, Penggalian Data, Analisis Big Data, Pembelajaran Mesin


### Question:
Mata Kuliah wajib apa saja yang harus diambil bidang minat Keamanan Jaringan

### Answer:
Jaringan Nirkabel, Keamanan Jaringan, Sistem Terdistribusi, Manajemen Jaringan


### Question:
Mata Kuliah wajib apa saja yang harus diambil bidang minat Game Cerdas

### Answer:
Desain Game, Pemrograman Game Lanjut


### Question:
Berapa Total sks yang harus ditempuh mahasiswa informatika di UMM

### Answer:
144 -160 sks dengan 45 mata kuliah


### Question:
Rekomendasi spesifikasi laptop kuiliah di informatika

### Answer:
Prosesor Intel Core i5 Gen10 keatas atau AMD Ryzen 3000 series keatas dan minimal ram 4GB, sangat disarankan 8 GB ram keatas.


### Question:
kemampuan apa yang dibutuhkan menjadi mahasiswa informatika

### Answer:
Untuk awal, kuncinya adalah memahami materi logika. Meskipun matematika membantu, kamu dapat mengasahnya selama kuliah.


### Question:
Bahasa pemrograman apa saja yang dipelajari mahasiswa informatika di semester awal

### Answer:
untuk sekarang bahasa pemrograman yang dipelajari adalah Python, C dan java


### Question:
Bagaimana cara mendaftar di Universitas Muhammadiyah Malang (UMM)?

### Answer:
Untuk mendaftar di UMM, kunjungi "online.umm.ac.id" dan pilih menu "Mandiri" untuk membuat akun pendaftaran.


### Question:
Apakah tersedia fasilitas pondok bagi mahasiswa di UMM? 

### Answer:
Saat ini, UMM belum memiliki pondok khusus mahasiswa. Namun, tersedia asrama putri bagi mahasiswi yang berminat tinggal di area kampus. Lokasi Rusunawa Putri berada di dalam lingkungan Kampus III UMM dengan fasilitas keamanan 24 jam dan program pembinaan karakter.


### Question:
Apa saja program studi yang tersedia di UMM? 

### Answer:
UMM menawarkan 63 program studi yang terdiri dari Program Vokasi, Sarjana, Pasca Sarjana, Doktor, dan Program Profesi.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan informasi mengenai beasiswa di UMM? 

### Answer:
Informasi mengenai beasiswa dapat diperoleh melalui situs resmi UMM atau menghubungi bagian keuangan fakultas terkait.


### Question:
Apa akreditasi dari Program Studi Informatika UMM? 

### Answer:
Program Studi Informatika UMM telah meraih akreditasi nasional UNGGUL dan akreditasi internasional.


### Question:
Apa saja prestasi terbaru mahasiswa Program Studi Informatika UMM? 

### Answer:
Mahasiswa Program Studi Informatika UMM baru-baru ini meraih gelar wisudawan terbaik 1, 2, dan 3.


### Question:
Apa saja fasilitas yang tersedia di UMM?

### Answer:
UMM menyediakan berbagai fasilitas seperti perpustakaan pusat, laboratorium, asrama mahasiswa, pusat kesehatan, dan akses Wi-Fi gratis di area kampus.


### Question:
Bagaimana cara mengakses layanan keuangan di UMM?

### Answer:
Layanan keuangan dapat diakses melalui situs keuangan.umm.ac.id atau dengan mengunjungi bagian keuangan di fakultas masing-masing.


### Question:
Bagaimana cara bergabung dengan Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) di UMM?

### Answer:
Mahasiswa dapat bergabung dengan UKM dengan mengunjungi sekretariat UKM yang diminati atau menunggu pengumuman open recruitment yang biasanya diumumkan melalui media sosial UKM terkait.


### Question:
Apa saja organisasi mahasiswa yang ada di UMM?

### Answer:
UMM memiliki berbagai organisasi mahasiswa seperti Badan Eksekutif Mahasiswa (BEM), Himpunan Mahasiswa Jurusan (HMJ), dan berbagai UKM yang bergerak di bidang seni, olahraga, dan minat khusus lainnya.


### Question:
Bagaimana struktur kurikulum di Program Studi Informatika UMM?

### Answer:
Program Studi Informatika UMM menerapkan kurikulum berbasis Kerangka Kualifikasi Nasional Indonesia (KKNI) yang relevan dengan perkembangan keilmuan hingga 10 tahun ke depan. Kurikulum ini mencakup mata kuliah wajib dan pilihan yang dirancang untuk menghasilkan lulusan yang kompeten dalam bidang teknologi informasi dan komunikasi.


### Question:
Apa saja mata kuliah wajib yang harus diambil di Program Studi Informatika UMM?

### Answer:
Mata kuliah wajib di Program Studi Informatika UMM mencakup dasar-dasar ilmu komputer, pemrograman, sistem informasi, jaringan komputer, dan mata kuliah lain yang mendukung kompetensi utama lulusan.


### Question:
Fasilitas akademik apa saja yang tersedia di UMM?

### Answer:
UMM menyediakan berbagai fasilitas akademik seperti gedung kuliah bersama, perpustakaan pusat, laboratorium, dan akses Wi-Fi di seluruh area kampus untuk mendukung kegiatan belajar mengajar.


### Question:
Apakah UMM memiliki fasilitas non-akademik untuk mahasiswa?

### Answer:
Ya, UMM memiliki berbagai fasilitas non-akademik seperti kafe, asrama, hotel, buggy car, bookstore, masjid, dome, kantin, food court, dan aksesibilitas bagi penyandang disabilitas.


### Question:
Bagaimana cara mengurus administrasi akademik di UMM?

### Answer:
Untuk mengurus administrasi akademik, mahasiswa dapat mengakses Info Layanan Akademik melalui situs resmi UMM atau mengunjungi bagian administrasi akademik di fakultas masing-masing.


### Question:
Di mana saya bisa mendapatkan informasi mengenai layanan kemahasiswaan di UMM?

### Answer:
Informasi mengenai layanan kemahasiswaan dapat diakses melalui situs resmi UMM atau dengan mengunjungi bagian kemahasiswaan di fakultas terkait.


### Question:
Apa keunggulan dari akreditasi internasional yang dimiliki oleh Program Studi Informatika UMM?

### Answer:
Akreditasi internasional dari IABEE dicapai melalui penerapan kurikulum berbasis Outcome-Based Education (OBE) yang berfokus pada hasil belajar yang jelas dan terukur, serta relevansi terhadap kebutuhan industri dan masyarakat.


### Question:
Halo, Saya ingin meminta bantuan, belum masuk grup monitoring mohon bantuannya untuk dimasukkan ke dalam grup monitoring. Terimakasih 

### Answer:
Halo, Silahkan menghadap pak Hardi dulu untuk Menanyakan Informasi Grup Monitoring.


### Question:
Permisi, saya ingin bertanya untuk terkait liburan idul fitri kapan ya?

### Answer:
Untuk Liburan Hari Raya Idul Fitri tahun 1445H, Diperkirakan tanggal 8-16 April 2024


### Question:
Bagaimana jika kehilangan akses ke grup bimbingan karena HP hilang?

### Answer:
Silakan menghadap Pak Hardi untuk verifikasi ulang agar bisa dimasukkan kembali ke grup.


### Question:
Apakah Prodi Informatika memiliki stempel dalam bentuk gambar atau PNG?

### Answer:
Tidak ada.


### Question:
Bagaimana cara mengurus pembayaran yang sudah dilakukan dua kali untuk yudisium?

### Answer:
Silakan langsung ke fakultas untuk mengurus masalah ini.


### Question:
Bagaimana cara mengatasi jadwal UTS yang bertabrakan?

### Answer:
Langsung hubungi ketua panitia UTS.


### Question:
Apakah ada biaya untuk mengikuti program magang?

### Answer:
Magang tidak dikenakan biaya alias gratis.


### Question:
Bagaimana cara mengunduh sertifikat PKN di sistem lama?

### Answer:
Hubungi Pak Bashor atau admin terkait karena sistem lama sudah tidak bisa diakses.


### Question:
Apakah mahasiswa Teknik Informatika UMM menerima mahasiswa pindahan dari UIN Malang?

### Answer:
Bisa, namun harus dicek dulu apakah berkasnya memenuhi syarat.


### Question:
Apakah program Studi Independen (Bangkit) bisa dikonversi ke PKN?

### Answer:
Bisa, tetapi bukan konversi, melainkan diajukan sebagai nilai PKN.


### Question:
Apakah prodi menyediakan daftar perusahaan rekomendasi untuk magang?

### Answer:
Tidak ada tempat khusus, disarankan untuk berdiskusi dengan kakak tingkat


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan surat akreditasi jurusan?

### Answer:
Surat akreditasi dapat diakses melalui website BAA.


### Question:
Apakah legalisir ijazah dan transkrip bisa dilakukan secara jarak jauh?

### Answer:
Tidak bisa, bisa meminta bantuan teman yang ada di Malang.


### Question:
Bagaimana prosedur cek plagiarisme untuk laporan TA?

### Answer:
Dilakukan per bab, dan bisa dilakukan melalui staf TU.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan surat rekomendasi untuk MSIB Batch 7?

### Answer:
Tidak bisa tanpa tabel konversi.


### Question:
Bagaimana jika nilai magang masih E padahal sertifikat magang sudah keluar dengan nilai A?

### Answer:
Jika ada perbedaan semester antara pengambilan KRS dan keluarnya sertifikat, nilai tidak akan keluar. Silakan menemui Pak Bashor atau Pak Hardi untuk penjelasan lebih lanjut.


### Question:
Bagaimana cara mengajukan pemutihan sertifikat Student Day?

### Answer:
Mengikuti Gemastik dan menunjukkan bukti pendaftaran.


### Question:
Apakah ada batasan usia untuk mendaftar di Prodi Informatika UMM?

### Answer:
Tidak ada, yang penting lolos seleksi.


### Question:
Kapan perkuliahan baru dimulai?

### Answer:
Perkuliahan dimulai pertengahan September.


### Question:
Berapa total biaya kuliah hingga lulus?

### Answer:
Tidak ada perhitungan pasti, bisa menghubungi tim PMB universitas.


### Question:
Berapa kali kesempatan tes masuk UMM?

### Answer:
Tes bersifat online, jika gagal bisa mengajukan ulang. Namun, jumlah kesempatan tes bergantung pada kebijakan panitia universitas.


### Question:
Apakah pembayaran ulang tes masuk dikenakan biaya tambahan?

### Answer:
Jika hanya satu kali, kemungkinan tidak. Silakan hubungi tim PMB untuk memastikan.


### Question:
Dimana lokasi Prodi Informatika UMM?

### Answer:
Kampus 3, Gedung GKB 3, lantai 4.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan transkrip nilai jika sedang magang di luar pulau?

### Answer:
Bisa meminta bantuan TU atau teman untuk mengambilkan transkrip nilai.


### Question:
Bagaimana cara mengisi survei IQASS yang terlewat?

### Answer:
Bisa menghubungi Pak Sofyan untuk informasi lebih lanjut.


### Question:
Bagaimana cara memperpanjang SK Tugas Akhir?

### Answer:
Silakan langsung ke Pak Bashor untuk informasi lebih lanjut.


### Question:
Apakah ada sanksi jika tidak mengumpulkan KSM sebelum UTS?

### Answer:
Ya, mahasiswa yang tidak mengumpulkan KSM sebelum batas waktu tidak diperkenankan mengikuti UTS.


### Question:
Bagaimana cara menghubungi dosen wali jika tidak memiliki kontaknya?

### Answer:
Silakan datang ke prodi atau minta kontaknya melalui TU.


### Question:
Bagaimana cara mengetahui jadwal perkuliahan?

### Answer:
Jadwal perkuliahan bisa dicek di sistem akademik atau melalui informasi yang diberikan oleh prodi.


### Question:
Bagaimana cara mengganti nomor telepon di sistem akademik?

### Answer:
Silakan buka KHS atau menghubungi TU atau admin akademik untuk memperbarui data.


### Question:
Apa nama universitas ini?


### Answer:
Universitas Muhammadiyah Malang


### Question:
Berapa tahun berdirinya universitas ini?

### Answer:
Pada tahun 1964


### Question:
Apa nama fakultas di Universitas Muhammadiyah Malang?

### Answer:
Fakultas Teknologi Informasi, Fakultas Ekonomi, dll.


### Question:
Apa program studi yang ada di Fakultas Teknologi Informasi?

### Answer:
 Sistem Informasi, Teknik Informatika, dll.


### Question:
Apa fasilitas yang ada di kampus?

### Answer:
Perpustakaan, Laboratorium, Gedung Olahraga, dll.


### Question:
Bagaimana cara mendaftar sebagai mahasiswa baru?

### Answer:
Melalui situs web universitas atau mengunjungi kampus secara langsung.


### Question:
Apa alamat kampus Universitas Muhammadiyah Malang?

### Answer:
Jl. Raya Tlogomas No. 246, Malang


### Question:
Apa nomor telepon kampus?

### Answer:
(0341) 464318


### Question:
Bagaimana cara mengajukan dispensasi pembayaran kuliah?

### Answer:
Bisa langsung mengajukan permohonan ke bagian keuangan kampus atau konsultasi dengan prodi.


### Question:
Bagaimana prosedur daftar ulang mahasiswa?

### Answer:
Cek jadwal dan prosedur di website akademik UMM atau tanyakan ke TU prodi.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan kartu mahasiswa yang hilang?

### Answer:
Laporkan kehilangan ke TU, lalu ajukan pembuatan ulang dengan syarat yang telah ditentukan.


### Question:
Bagaimana jika jadwal perkuliahan bentrok dengan jadwal kerja?

### Answer:
Silakan konsultasi dengan dosen wali untuk mencari solusi terbaik.


### Question:
Bagaimana cara mengikuti lomba akademik yang diselenggarakan prodi?

### Answer:
Pantau informasi terbaru di website prodi atau grup resmi mahasiswa.


### Question:
Bagaimana cara mengikuti organisasi kemahasiswaan?

### Answer:
Bisa bergabung melalui BEM, Himpunan Mahasiswa, atau UKM yang tersedia di kampus.


### Question:
Apakah mahasiswa bisa mengajukan pindah kelas?

### Answer:
Bisa, tergantung ketersediaan kelas dan kebijakan prodi.


### Question:
Bagaimana jika mengalami kendala teknis dalam akses sistem akademik?

### Answer:
Hubungi bagian infokom kampus atau TU untuk mendapatkan solusi.


### Question:
Bagaimana cara mengajukan keringanan UKT?

### Answer:
Ajukan permohonan ke bagian keuangan dengan membawa dokumen pendukung seperti surat penghasilan orang tua.


### Question:
Apakah ada program student exchange di UMM?

### Answer:
Ya, bisa cek informasi lebih lanjut di bagian MBKM atau website prodi.


### Question:
Bagaimana cara mengajukan komplain terkait nilai mata kuliah?

### Answer:
Hubungi dosen pengampu mata kuliah atau ajukan permohonan revisi nilai melalui TU.


### Question:
Apakah ada layanan konsultasi akademik di UMM?

### Answer:
Bisa berkonsultasi dengan dosen wali atau bagian akademik prodi.


### Question:
Apakah ada syarat khusus untuk mengambil skripsi?

### Answer:
Minimal telah menyelesaikan SKS tertentu dan memenuhi persyaratan akademik dari prodi.


### Question:
Bagaimana jika lupa password akun akademik?

### Answer:
visi Program Studi Informatika UMM adalah menjadi program studi yang unggul dalam pengembangan ilmu informatika yang berkarakter, berdaya saing global, dan berbasis teknologi informasi untuk kemaslahatan umat.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan informasi tentang seminar dan workshop kampus?

### Answer:
Pantau website kampus, grup mahasiswa, dan media sosial resmi universitas.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan KTM yang hilang?

### Answer:
Lapor ke TU dan ajukan permohonan cetak ulang KTM dengan membawa syarat yang dibutuhkan.


### Question:
Apa saja syarat untuk mengikuti wisuda?

### Answer:
Telah menyelesaikan seluruh SKS, sidang TA, serta mengurus dokumen administrasi di TU.


### Question:
Bagaimana cara daftar ulang bagi mahasiswa lama?

### Answer:
Pastikan telah melakukan pembayaran dan cek jadwal daftar ulang di sistem akademik.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan surat izin penelitian dari kampus?

### Answer:
Mahasiswa bisa mengajukan permohonan ke TU prodi dengan membawa proposal penelitian dan surat permohonan resmi.


### Question:
Bagaimana prosedur jika ingin mengganti dosen pembimbing skripsi?

### Answer:
Mahasiswa harus mengajukan surat permohonan ke prodi dengan alasan yang jelas dan persetujuan dari dosen terkait.


### Question:
Bagaimana cara mengetahui jadwal sidang skripsi?

### Answer:
Jadwal sidang biasanya diumumkan melalui sistem akademik, grup mahasiswa, atau melalui pengumuman di prodi.


### Question:
Apa yang harus dilakukan jika ada kesalahan data di KRS?

### Answer:
Segera laporkan ke TU prodi atau dosen wali sebelum masa revisi KRS berakhir.


### Question:
Bagaimana jika tidak bisa hadir dalam sidang skripsi karena alasan mendesak?

### Answer:
Mahasiswa bisa mengajukan surat permohonan penjadwalan ulang dengan alasan yang jelas dan bukti pendukung.


### Question:
Apakah ada batas maksimal SKS yang bisa diambil dalam satu semester?

### Answer:
Ya, biasanya maksimal 24 SKS tergantung pada IPK semester sebelumnya.


### Question:
Bagaimana cara mengajukan banding nilai jika merasa ada kesalahan?

### Answer:
Mahasiswa dapat mengajukan banding nilai ke dosen pengampu atau melalui TU prodi dengan bukti pendukung.


### Question:
Apakah ada program sertifikasi tambahan untuk mahasiswa Informatika?

### Answer:
Ya, beberapa prodi menawarkan sertifikasi seperti jaringan, pemrograman, dan keamanan siber melalui program MBKM atau kerja sama dengan industri.


### Question:
Bagaimana cara mendapatkan rekomendasi dari dosen untuk beasiswa atau kerja?

### Answer:
Mahasiswa bisa meminta rekomendasi langsung ke dosen dengan memberikan alasan jelas dan keperluan surat rekomendasi.


### Question:
Apa itu algoritma?

### Answer:
Algoritma adalah serangkaian langkah logis yang diperlukan untuk menyelesaikan suatu masalah.


### Question:
Apa perbedaan antara TCP dan UDP?

### Answer:
TCP (Transmission Control Protocol) adalah protokol yang mengutamakan pengiriman data yang akurat dan reliabel, sedangkan UDP (User Datagram Protocol) adalah protokol yang lebih sederhana dan lebih cepat tetapi tidak sesolih TCP dalam menjamin keutuhan data.


### Question:
Sebutkan dan jelaskan beberapa bahasa pemrograman populer.

### Answer:
Beberapa bahasa pemrograman populer termasuk Python, JavaScript, Java, dan C++. Python terkenal karena kesederhanaan syntax dan banyak digunakan dalam analisis data dan pengembangan web. JavaScript utamanya digunakan untuk pengembangan web front-end. Java digunakan untuk aplikasi enterprise. C++ digunakan untuk pengembangan sistem dan aplikasi performa tinggi.
